越南：台灣不是中國 航機禁飛令解除

1st February 2020 – (Hong Kong) After the Italian government banned flights from China, Hong Kong, Macau and Taiwan, Vietnam also followed suit. The main agent for VietJetAir in Taiwan was worried that 7 of their planes would be stranded in Taiwan, but it received news from Vietnam this evening to clarify that Taiwan is not in mainland China and it will lift the ban. According to the latest announcement, Vietnam has removed Taiwan from the list of prohibited entry. Federal Aviation Administration (FAA) has not included Taiwan flights in the list of prohibited entry.

Taiwan ’s Ministry of Foreign Affairs spokesman said in the evening that after receiving the report, the Ministry of Foreign Affairs immediately instructed the Taiwan Representative Office in Vietnam to negotiate with relevant Vietnamese institutions. At the same time, the Ministry of Foreign Affairs also approached the Vietnam Economic and Cultural Office in Taipei to actively restore Taiwan flights.

好消息

台外交灣交涉成功